\begin{frame}{Libre ("free") software}
Libre ("free") $\neq$ Gratis

  \begin{center}
      \bgroup
      \def\arraystretch{3}
      \begin{tabular}{l | c | c}
       & \textbf{Comercial} & \textbf{No-comercial}\\\hline
      {\color{BrickRed}\textbf{Proprietario}}  & {\color{BrickRed}software "usual"}        & freeware\\
      {\color{OliveGreen}\textbf{Libre}} & \colorbox{OliveGreen!50}{\color{BrickRed}Nuevos modelos de negocio!}  & {\color{OliveGreen}FLOSS}
      \end{tabular}
      \egroup
  \end{center}
  \vfill
  Lectura recomendada: \href{https://creativecommons.org/use-remix/made-with-cc/}{\textit{Made with Creative Commons}}
  
  \note<1>{
  Esta table la conocí de la gente que desarrolla KiCad, cuando dicté los cusros de GNU Octave en CERN.
  Confusión común: freeware (gratis) y software libre.
  Todavía no hay modelos de negocios (cómo hacer plata) establecidos para el software libre.
  Oportunidad para el/la que esté haciendo su tesis en economía ...
  }
\end{frame}

